[Fu_Tai_Estate_Ancillary_Facilities_Block.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fu_Tai_Estate_Ancillary_Facilities_Block.jpg "fig:Fu_Tai_Estate_Ancillary_Facilities_Block.jpg")
[Fu_Tai_Shopping_Centre_Floor_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fu_Tai_Shopping_Centre_Floor_2.jpg "fig:Fu_Tai_Shopping_Centre_Floor_2.jpg")
[Fu_Tai_The_Fresh_One_Market.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fu_Tai_The_Fresh_One_Market.jpg "fig:Fu_Tai_The_Fresh_One_Market.jpg")
[Fu_Tai_Public_Transport_Interchange_2012.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fu_Tai_Public_Transport_Interchange_2012.jpg "fig:Fu_Tai_Public_Transport_Interchange_2012.jpg")\]\]
[Fu_Tai_Estate_Covered_Walkway.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fu_Tai_Estate_Covered_Walkway.jpg "fig:Fu_Tai_Estate_Covered_Walkway.jpg")
[Fu_Tai_Estate_Badminton_Court.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fu_Tai_Estate_Badminton_Court.jpg "fig:Fu_Tai_Estate_Badminton_Court.jpg")
[Fu_Tai_Estate_Table_Tennis_Zone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fu_Tai_Estate_Table_Tennis_Zone.jpg "fig:Fu_Tai_Estate_Table_Tennis_Zone.jpg")
[Fu_Tai_Estate_Playground_(2)_and_Gym_Zone_(2).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fu_Tai_Estate_Playground_\(2\)_and_Gym_Zone_\(2\).jpg "fig:Fu_Tai_Estate_Playground_(2)_and_Gym_Zone_(2).jpg")
**富泰邨**（）是[香港的一個](../Page/香港.md "wikilink")[公共屋邨](../Page/香港公共屋邨.md "wikilink")，位於[新界](../Page/新界.md "wikilink")[屯門東北近](../Page/屯門.md "wikilink")[虎地](../Page/虎地.md "wikilink")，毗鄰[嶺南大學](../Page/嶺南大學_\(香港\).md "wikilink")。屋邨於1998年開始興建，並在2000年11月入伙，現由「宜居物業管理有限公司」負責屋邨管理。

## 簡介

本邨原址是[虎地中村及](../Page/虎地中村.md "wikilink")[虎地軍營](../Page/虎地軍營.md "wikilink")，軍營搬遷後便取「虎地」[諧音建成了富泰邨](../Page/諧音.md "wikilink")，而本邨的居民主要是受[新發邨拆卸影響的居民](../Page/新發邨.md "wikilink")。本邨當中的[康和式設計的樓宇](../Page/康和式.md "wikilink")，原本屬於[居者有其屋第](../Page/居者有其屋.md "wikilink")23期乙。其後政府希望把輪候公屋時間縮減至三年，所以把本邨的康和一型樓宇，改作公屋出租，所以這些樓宇的租金較同期落成的昂貴。

富泰邨位於屯門第52區，入伙前定為公屋出租、[可租可買計劃及居屋出售的混合屋苑](../Page/可租可買計劃.md "wikilink")，前命名為「富泰苑」，而現時的「君泰樓」、「愛泰樓」、「美泰樓」及「秀泰樓」，前命名為「君泰閣」、「愛泰閣」、「美泰閣」及「秀泰閣」，當中「愛泰閣」列為當時的可租可買計劃樓宇出售，而「君泰樓」、「美泰樓」及「秀泰樓」早已列為公屋出租，其他的康和型大廈作為居屋出售。但2000年，政府將包括富泰苑在內全部擬於居屋第23期乙，以及可租可買計劃第3期出售屋苑，改為公屋出租，以縮短公屋輪候年期至三年。因此，本邨改稱「富泰邨」，樓宇名稱中「閣」由「樓」取代。\[1\]

## 設施

### 富泰商場

富泰商場樓高3層，地下設[OK便利店](../Page/OK便利店.md "wikilink")、波仔、銀行櫃員機及富泰街市；一樓暫時內部裝修；二樓設[百佳超級市場及多類型商戶](../Page/百佳超級市場.md "wikilink")，包括[日本城](../Page/日本城.md "wikilink")、[萬寧](../Page/萬寧.md "wikilink")、電腦店、鞋店及多間診所等。食肆包括2家茶餐廳翠河、鴻樓、羊城酒樓、[麥當勞餐廳和](../Page/麥當勞.md "wikilink")[大快活](../Page/大快活.md "wikilink")。商場上為服務設施大樓。富泰街市於2017年11月開始翻新\[2\]，2018年1月16日完成重開\[3\]，改稱為「鮮薈市場
· 富泰」\[4\]。

Fu Tai Shopping Centre Floor 1.jpg|富泰商場1樓 Fu Tai Commerical Complex
Level 2 Access 201209.jpg|富泰商場2樓（2） Fu Tai The Fresh One Market
(2).jpg|富泰鮮薈市場[涼茶舖及凍肉店](../Page/涼茶舖.md "wikilink") Fu Tai The Fresh
One Market (3).jpg|富泰鮮薈市場[滷肉店及水果檔](../Page/滷肉飯.md "wikilink") Fu Tai The
Fresh One Market (4).jpg|富泰鮮薈市場[海味雜貨店](../Page/海味.md "wikilink")、鞋店及家品店
Fu Tai Market 201504.jpg|翻新前的富泰街市

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>遊樂設施</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>Fu Tai Estate Basketball Court.jpg|籃球場 Fu Tai Estate Volleyball Court.jpg|排球場 Fu Tai Estate Playground.jpg|兒童遊樂場 Fu Tai Estate Playground (3) and Gym Zone.jpg|健體區及兒童遊樂場（3） Fu Tai Estate Gym Zone (3).jpg|健體區（3） Fu Tai Estate Playground (4).jpg|兒童遊樂場（4）</p>
<p>Fu Tai Estate Playground (5) and Gym Zone (4).jpg|健體區（4）及兒童遊樂場（5） Fu Tai Estate Playground (6) and Gym Zone (5).jpg|兒童遊樂場（6）及健體區（5） Fu Tai Estate Gym Zone (6).jpg|健體區（6） Fu Tai Estate Playground (7).jpg|兒童遊樂場（7） Fu Tai Estate Sitting Area.jpg|棋藝區 Fu Tai Estate Pebble Walking Trail.jpg|卵石路步行徑</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 屋邨資料

### 樓宇

| 樓宇名稱 | 樓宇類型                                     | 落成年份 |
| ---- | ---------------------------------------- | ---- |
| 頌泰樓  | [康和一型](../Page/康和型大廈.md "wikilink")      | 2000 |
| 逸泰樓  |                                          |      |
| 寧泰樓  |                                          |      |
| 健泰樓  |                                          |      |
| 仁泰樓  |                                          |      |
| 賢泰樓  |                                          |      |
| 迎泰樓  |                                          |      |
| 愛泰樓  | [和諧一型](../Page/和諧一型.md "wikilink")       |      |
| 秀泰樓  | 和諧一型連新和諧附翼第三型                            |      |
| 美泰樓  |                                          |      |
| 君泰樓  | [單方向設計大廈](../Page/單方向設計大廈.md "wikilink") | 2001 |
|      |                                          |      |

## 教育

### 幼稚園及幼兒園

  - [真理浸信會富泰幼稚園](http://www.tbcas.edu.hk/SCH05FT/)（2001年創辦）（位於富泰邨服務設施大樓1字樓）
  - [樂善堂鄧德濂幼稚園](http://www.lstkgttl.edu.hk)（2001年創辦）（位於富泰邨服務設施大樓1字樓第2號幼稚園校舍）
  - [路德會富泰幼兒園](http://www.futailutheran.org)（2001年創辦）（位於富泰邨愛泰樓地下）

## 事件

  - 停電

2017年7月31日凌晨1時45分，邨內3座大廈（愛、美、秀泰樓）20樓以上突然停電，在氣溫高達31度情況下，約有百多名住戶叫苦連天，走到地面乘涼，同時大罵房屋署管理不善。[中華電力表示為大廈電掣房出現跳掣問題](../Page/中華電力.md "wikilink")，已即時派員到場搶修，到3時45分大廈才恢復電力供應。\[5\]

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font><a href="../Page/西鐵綫.md" title="wikilink">西鐵綫</a>：<a href="../Page/兆康站_(西鐵綫).md" title="wikilink">兆康站</a>(步行15分鐘)</li>
<li><a href="../Page/香港輕鐵.md" title="wikilink">輕鐵</a>：<a href="../Page/兆康站_(輕鐵).md" title="wikilink">兆康站</a>(步行15分鐘)</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/富泰公共運輸交匯處.md" title="wikilink">富泰公共運輸交匯處</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/屯貴路.md" title="wikilink">屯貴路</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/青山公路.md" title="wikilink">青山公路</a><a href="../Page/香港嶺南大學.md" title="wikilink">嶺南段</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/紅色小巴.md" title="wikilink">紅色小巴</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>屯門至元朗線　(24小時服務)[6]</li>
<li>荃灣至元朗線 (通宵服務)[7]</li>
<li>旺角至元朗線 (下午至通宵服務)[8]</li>
<li>元朗至佐敦道線 (24小時服務)[9]</li>
<li>銅鑼灣至元朗線 (下午至通宵服務)[10]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考资料

[en:Public housing estates in Tuen Mun\#Fu Tai
Estate](../Page/en:Public_housing_estates_in_Tuen_Mun#Fu_Tai_Estate.md "wikilink")

[Category:虎地](../Category/虎地.md "wikilink")
[Category:以地名／鄉村名命名的公營房屋](../Category/以地名／鄉村名命名的公營房屋.md "wikilink")

1.  [屯門第52
    區的屋苑及樓宇命名](http://www.housingauthority.gov.hk/hdw/content/document/b5/aboutus/ha/paperlibrary/rental/RHC54-00.pdf)

2.

3.
4.
5.

6.  [屯門置樂花園—元朗元朗康樂路](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_n60.html)

7.  [荃灣荃灣千色匯＞屯門及元朗](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_n53.html)

8.  [旺角新填地街＞屯門及元朗](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn60.html)

9.  [佐敦道白加士街—屯門及元朗](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn68.html)

10. [銅鑼灣波斯富街＞屯門及元朗](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_hn68.html)